[理性討論]如果日本係二戰真係贏左會點?

我覺得當初日本四周同人打仗都係基於島內缺乏天然資源

加上本身個民族崇武

咁好啦,如果日本係二戰贏左,姐係變左亞洲既代理人

而中國係日本主要想發展既殖民地,尤其北部地區

但係我地睇返中國歷史,比外族入侵既中國,通常都會漢化左外來既民族

如果係咁既話,日本人有冇機會變左雙語民族?

仲有,西方既德國同意大利可能會因為戰略利益已達到的理由,開始慢慢盤算吞埋日本既領土,如果係咁既話,日本照道理好難贏德國,贏意大利就或者有D機會

定抑或好似當年中國軍閥時代咁,內部先分裂,然後未同人打就已經瓦解左一半?

無咩野既 , 咪一直係中國抽炮灰去同人打仗囉

軍國主義既野係咁上下

君日本語本當上手

已經分唔到呢句係 中文嘅本當 定係日文嘅本当

中國歷史學者會叫呢段時期做「和朝」 （成地精）

其實即使日本冇輸，都要上路德國贏先穩陣，如果唔係德國俾人滅之後，英、法、蘇、美只會夾擊日本，到時輸得更慘

日本如果順利食左中國然後收手
唔好去搞鳩美國應該無事既

如果日本唔係偷襲珍珠港，而係偷襲蘇聯，同德國兩面夾擊，德國就唔洗打到咁遠，戰線拉到咁長，話唔定德國會征服到歐洲（除左不列顛島），日本亦無後顧之憂

當時班海陸軍馬鹿唔係咁諗

佢地真係覺得自己可以打贏美國

我覺得偷襲珍珠港係令到美帝早左入戰場，即使冇呢一件事，美國都未必會對歐亞大戰坐視不理。

一旦日本搞得掂成個大東亞共榮圈；德國征服到歐洲，美國就會同時面對兩個畀羅馬帝國更強大嘅國家（當然到時候亦可能會變成德國打日本），美國反而成為弱國

日本二戰要贏即係點都唔好辣到蘇聯同美國是但一個，即係唔可以搞到印度支那/荷屬東印度，又唔可以同德國玩埋一齊，結論就係日本贏既方法就係好似一戰加入同盟國，冷戰之後做美國東亞既盟友，只要日本繼續控制滿洲，中國地區好難赤化，最多有遊擊隊長期係華北陝北地區活動，之後印尼，印度，緬甸既去殖民化估計日本會有一定角色，日本代替歐洲殖民國家幫美國守門口，之後甚至會有一個類似跨太平洋聯盟既野，類似東方北約

果陣山本五十六都提過美國既強大既軍備量產能力唔可以忽視

但係班皇道派既將領已經聽唔入耳,山本再唔打美國就肯定比人隊

要成為強國, 就唔可以容忍週邊有另一個強國. 日美必有一戰, 其實起因唔係因為美國石油禁運, 而係不論日本同美國, 都唔想太平洋有另一支隨時可以打擊到佢嘅海軍.

日本果陣既軍國主義好撚狂熱,同埋已經打中國打到英法有D睇唔過眼,除非當時日本停止繼續侵略中國,盟軍應該唔會比日本加入

如果日本打到南京就收手或者蔣介石提早跪低形勢會好好多

蔣當年ALL IN 狙擊共產黨,但係西安事變後被逼先對抗日本仔

果陣日本仔都一路長驅直入

日本打蘇聯點過西伯利亞

日本 既性質唔同 蒙古, 滿州
蒙古, 滿州 入侵完中國之後, 自己全家搬埋 去中國住, 結果被同化

但日本入侵中國, 日本天皇 全家唔會搬去南京住, 所以日本唔會被同化

而且日本入侵中國, 唔係想吞併中國( 唔似得 台灣,朝鮮半島咁, 比日本吞併)
日本入侵完中國之後, 就係中國扶植一個 汪精衛政權 執政
類似現在 美國和伊拉克/阿富汗 關係咁

所以中國依然會繼續存在, 不過就由日本 推出來既傀儡執政

睇 the man in the high castle

咁就無共產黨

到時你就希望有共產黨

無蘇聯應承提供援助其實蔣介石都唔敢搞大盧溝橋單野

我唔直接答你，用例子回答你